大帽山手機無訊號 同伴跑五分鐘落山報警 26歲龍友暈倒不治

2019年01月26日

大帽山手機無訊號 同伴跑五分鐘落山報警
26歲龍友暈倒不治

攝影發燒友行大帽山期間猝死，仵工事後將屍體移送殮房。
溫文學攝

【本報訊】一名26歲攝影發燒友，昨與兩名友人往大帽山行山影雀，行至雷達站附近時突不適暈倒，友人欲用手機報警求救，但發現手機無訊號，疑不知可試撥999或112，因而狂奔五分鐘跑落山找到訊號較佳地方才成功報警。救護員到場將事主送院搶救，惟終告不治。警調查後，不排除他隱性心臟病發猝死，但真正死因有待剖驗。

記者：詹家志 溫文學

大帽山是香港最高山峯，吸引不少行山客挑戰。翁鈺輝攝

死者余卓禧，26歲，與家人同住天水圍天瑞邨瑞意樓，近日並無病患，據悉他經營網上商店售賣觀賞魚，並租用葵涌一工廈單位存放觀賞魚；他愛好攝影，尤其喜歡拍攝雀鳥，並在網上攝影群組結識一班同愛好龍友，曾多次相約登山攝影。

昨晨余相約兩名網友到大帽山行山影雀，至早上8時55分行至大帽山旅遊中心閘口與雷達站山路，余突不適暈倒，同行友人見狀擬報警求助，但發現手機沒訊號，於是其中一人留下照顧事主，另一姓林（26歲）友人則跑落山找手機訊號，他跑了五分鐘終找到網絡訊號較佳地點，即致電報警。

消防用手機教急救法

去年10月，消防處引入全新的調派後指引電腦系統，為召喚緊急救護服務的市民提供32種傷病急救指引，包括中風、梗塞、分娩、觸電、心跳或呼吸驟停、遇溺及性侵犯等，讓市民在救護員抵達前，先穩定傷患者情況。現場消息稱，事主友人在現場等候救援期間，消防員曾透過手機教授他們替事主急救方法。救護員其後趕至，立即用自動心外壓機施救，再將余送院搶救，可惜終告不治。警員在場調查後，相信事件無可疑，懷疑他病發猝死，死因有待驗屍確定。

先天性心臟病難察覺

急症科醫生馮顯達表示，昨日天氣適中，加上行山有一定運動量，最大機會是患有先天性心臟病，突出現心律不正，令到心臟肌肉不能有效運作，導致血液未能供應到重要器官；但此類心臟問題，除非做複雜的身體檢查，一般難以察覺。另腦血管先天畸形突然爆裂也有可能，但較罕見。

有30年行山經驗的余姓休班救護員，昨在大帽山行山，他說，若以5星難度計，大帽山僅2星，他稱自己全程都有手機訊號，但不知原來手機即使無訊號，仍可撥打112求救。

大帽山海拔957米，是香港最高山峯，有不少奇異磐石，令行山客趨之若鶩；登大帽山有超過八條路線，可從東南西北方上山。不少人喜歡上山看日出，登頂拍照是打卡熱點；另外每逢寒流襲港，大帽山結冰霜，都會吸引大批巿民上山觀霜拍照。

上一則
上一則
傳有線下周裁新聞部50人 趙應春將離任

下一則
下一則
手機訊號差 可打112及999求救

其實咁耐D山區都收唔到電話，
政府比錢改善下得唔得。

D魚無啦

是網絡供應商。冇著數好難做

有30年行山經驗的余姓休班救護員

有30年行山經驗的余姓休班救護員都唔知😱

我意思喺資助佢地去改善，
反正都做慣大花筒。

大陸D軍營有訊號屏蔽

行山有咩咁好玩

比班打卡 mk仔 帶紅左 個個跟風

完全唔知有咩好玩 行上去 行返落黎

無信號唔係都可以打999咩

如果所有台都冇信號都係唔會打到

華為設備

未試過打999

尋日講左, 解放軍起左電訊干擾裝置
支那又殺一個港人

啲死龍友就抵撚死啦

有病?

大帽山好多位係所有台都收唔到，就算打１１２定９９９都唔會通，行開山嘅好多都知
報紙佬成鳩日亂寫野，乜鳩「疑不知可試撥999或112」完全係當人智障

公屋仔 -1

拎Sim卡出黎，變只限打緊急電話會唔會好D?
不過係山，有幾多人會預備支開Sim卡位針

冇分別，你打112佢已經會自動search所有台嘅signal

笑尻死龍友唔得？

唔好on9啦
打112同999係咩台都要接
有冇sim卡都一撚樣
依家係大帽山上面咩台都冇信號
你點打都唔會打到

唔係犯法都無話唔得架
但你個人垃圾大家都知咁姐

根本係軍事干擾，死亡地帶黎，專家食屎啦

我憎啲死龍友同你連登狗憎支那人有乜分別？ 你地見到有支那人死咪一樣拍曬手話人抵死 你啲仆街雙重標準死全家啦